---
excerpt: 'Chapitre 01 de la solution de The Legend of Zelda: Mystery of Solarus DX.'
tags: []
title: L'Éveil du héros
---

## Préparatifs

![Maison de Link](link-house.png)

Après l'introduction, sautez de votre lit et ouvrez le coffre contenant votre **Bouclier**, et profitez-en pour casser tous les vases : **5 rubis** vous seront octroyés en tout. Ne vous occupez pas de la salle de droite, vous ne pourrez y aller qu'un peu plus tard. Sortez de la maison, et parlez au singe pour qu'il vous laisse passer. Dirigez-vous vers le nord, en longeant la falaise sur la droite. Vous apercevez une corniche depuis laquelle vous pouvez sauter, avec des feuilles traversant la barrière en diagonale. Sautez donc. Dans le coffre se trouve **50 rubis**. Prenez-les maintenant, ils vous seront nécessaires, puis allez dans la grotte à gauche.

Le coffre visible à l'entrée est vide. Dans la seconde salle, il y a un interrupteur de cristal (n'y touchez pas avec les vases, cela ne sert à rien). Sous le vase en haut à gauche se trouve **5 rubis**, et celui à droite **1 rubis**. Continuez votre route par la droite, et activez l'interrupteur grâce à un vase. La suite est linéaire. Lorsque vous arrivez au sol piégé qui vous déporte, prenez par le déporteur du bas. Vous arrivez de l'autre côté. Grimpez les escaliers, et prenez les **3 rubis bleus**. Revenez sur vos pas, et dirigez-vous vers le nord. Achetez **l'Épée** pour 75 rubis (vous devriez en avoir 76 si vous avez suivi les étapes de ce guide). Vous êtes désormais armé pour continuer l'aventure.

Ressortez de la forge (en prenant l'escalier et en vous laissant tomber de la plateforme à l'entrée, ce sera plus rapide). Dirigez-vous vers le sud sans oublier de détruire tous les buissons sur votre passage. Si vous voulez tailler des buissons rapidement, mettez-vous face à la ligne de buisson, et restez appuyé sur l'épée tout en avançant. Cela évite de tirer plusieurs coups d'épée pour une ligne droite. Continuez d'aller vers le sud, en passant dans l'allée entre les arbres. Vous avez un coffre à l'ouest avec **20 rubis**, ainsi que des rubis cachés derrière les arbres juste à côté. Prenez-les, et vous devriez être à peu près aux alentours de 50 rubis. Retournez au village, et si vous n'avez pas les 50 rubis, tranchez quelques buissons, tuez quelques soldats, et faites des allers-retours chez vous pour soulever les vases jusqu'à les avoir.

La maison à gauche de celle de Link (pour rappel, celle de Link possède une barrière) est le magasin. A l'intérieur, vous trouverez **3 pommes** pour 25 rubis. Achetez-en deux (donc 6 pommes pour 50 rubis). Ne les consommez surtout pas, et allez à la pâtisserie, au sud de la maison de Link. Sortez-en dès que vous êtes entré. Le pâtissier vous demande de contribuer à sa tarte aux pommes en lui apportant 6 pommes : idéal, vous les possédez ! Il vous donne votre premier **Flacon Magique**. Vous devez le remplir, soit dans la fontaine du village, soit dans l'abreuvoir devant la pâtisserie (plus proche). Rendez-vous maintenant chez Sahasrahla et parlez-lui. Sa maison est dans le même écran que celle de Link, au sud-ouest du magasin, entourée d'herbes et d'un épais muret. Après vous avoir expliqué la situation, il vous donne la **Carte du monde** et vous autorise à visiter sa cave.

Descendez et suivez le seul chemin qui se présente à vous. Traversez les deux salles. Vous arrivez dans la chambre froide. Utilisez sur la porte gelée l'eau que vous avez récupéré. Elle se libère et vous permet de récupérer la **Clé de Terre**. Vous pouvez désormais visiter la cave du village. Sortez de chez l'ancêtre et dirigez-vous vers l'est après avoir récupéré la fée dans les herbes au nord de sa maison (et l'avoir stocké dans votre nouveau flacon). Ce sera un avantage considérable pour la suite.

![Maison des Rubis](rupees-house.png)

Si vous avez assez de rubis, arrêtez-vous dans la _Maison des Rubis_ (une pancarte indique de quelle maison il s'agit) pour récupérer un Fragment de Cœur. C'est le jeu tout à droite. Repérez le bon chemin à faire avant de parler au personnage, et allez au bout du chemin. Pour information, le bon chemin est celui de gauche. Une fois le mini labyrinthe passé, le compte à rebours s'arrête et vous avez tout le temps de pousser les blocs (il n'y a qu'une seule façon de faire, voir l'image si vous avez un doute) et récupérer l'argent ainsi que le **Fragment de Cœur #01**.

## Caverne de Lyriann

| Étage      | Carte                                 |
| ---------- | ------------------------------------- |
| RDC        | ![RDC](00-lyriann-cave-1f.png)        |
| Sous-sol 1 | ![Sous-sol 1](00-lyriann-cave-b1.png) |

| Salle | Ennemis                 |
| ----- | ----------------------- |
| -1.C  | Soldat (x1)             |
| -1.D  | Popo (x3)               |
| RC.A  | Popo (x1)               |
| RC.B  | Popo (x1)               |
| RC.D  | Popo (x4), Tetdoss (x1) |
| RC.E  | Popo (x4), Tetdoss (x2) |

| N°  | Evénements                                  |
| --- | ------------------------------------------- |
| 1   | Sauter depuis l'excroissance                |
| 2   | Ouvre le raccourci à droite                 |
| 3   | Tuer tous les Popos pour ouvrir le passage  |
| 4   | Tuer tous les Popos pour ouvrir le passage  |
| 5   | Marcher uniquement sur la partie sud du sol |

A côté du vieillard de la fontaine se trouve l'entrée de la Caverne de Lyriann. Allez-y et utilisez la Clé de Terre. Prenez le téléporteur au nord-est par rapport à Tom et parlez-lui. Après vous avoir fait un topo, il vous met au défi de récupérer le trésor de cette caverne. Pour ce faire, il vous prête son **Boomerang**. Prenez le téléporteur et vous êtes à nouveau devant l'entrée. Activez l'interrupteur de cristal, et sautez dans le trou depuis la légère excroissance qui s'y avance. Vous atterrissez sur les plots oranges. Sautez sur la droite et suivez le seul chemin disponible qui vous amène à un escalier vous ramenant au rez-de-chaussée. Sous le vase se trouve un bouton activant la sortie vers l'entrée. Vous n'aurez plus besoin de passer par le trou pour revenir au téléporteur de cette salle. Avant d'y rentrer, activez une nouvelle fois l'interrupteur de cristal pour que les plots bleus soient levés. Prenez donc le téléporteur, et prenez l'escalier (le coffre ne sert à rien, il est vide). Grâce au Boomerang, activez l'interrupteur de cristal et remontez l'escalier.

Vous pouvez désormais monter sur la plateforme pour redescendre au -1 en étant dans la partie nord. Sur la droite, une partie du sol est plus foncée. Il s'agit de l'indice sur la prochaine chose à faire. Il faut lancer le boomerang en direction de l'interrupteur de cristal et immédiatement se coller sur la droite pour qu'au retour il l'active. Remontez au rez-de-chaussée, puis allez sur la droite devant le premier plot que vous croisez. Vous pouvez activer l'interrupteur de cristal grâce à votre boomerang, il passe au travers des plots. Activez-le constamment tout en avançant pour enfin vous retrouver à côté de celui-ci. N'entrez surtout pas dans le téléporteur, il vous ramène à l'entrée et vous devrez refaire tout ça à nouveau !

Une fois à côté de l'interrupteur de cristal, baissez les plots oranges, passez, puis baissez les bleus. Il faut maintenant lancez le boomerang et se ruer vers le nord avant qu'il n'atteigne le téléporteur pour être sur les plots bleus avant qu'ils remontent. A savoir que pendant l'animation où Link lance le Boomerang, vous pouvez déjà appuyer vers le haut, il ne changera pas de direction avant que le boomerang ne soit lancé.

Vous pouvez désormais passer sous la plateforme vous menant à l'étage inférieur. Prenez garde au Tetdoss (ennemi invincible qui saura vous mener la vie dure), et tuez tous les ennemis. Il faudra le faire dans chaque salle pour pouvoir avancer. Dans la seconde salle, les Tetdoss vont toujours dans la même direction, laissez-les passer et suivez-les à une distance respectable. Si vous vous retrouvez en mauvaise posture, cachez-vous à côté d'une torche, le plus éloigné possible du centre de la pièce, et soyez prêt à accueillir les Popos au cas où (les Tetdoss ne devraient pas pouvoir vous atteindre). Les vases dans la dernière salle contiennent des cœurs au besoin. Sautez dans le trou.

Vous vous retrouvez dans un mini-labyrinthe. Prenez par la gauche en direction du pot, continuez tout droit jusqu'à rencontrer un croisement, où il y a les quatre pots : prenez sur la gauche pour passer entre ces quatre pots. Avant que le sol ne devienne sombre, passez par le sud : le nord est piégé et vous empêchera de passer. Vous pouvez ainsi récupérer le **Fragment de Cœur #02**. Revenez au croisement avec les quatre pots, et cette fois prenez à droite. Ne prenez pas le téléporteur et passez plutôt au niveau des plots oranges. Longez le muret sur la gauche jusqu'à la statue et tirez-la d'un cran. Profitez-en pour activer l'interrupteur de cristal. Vous pouvez le faire soit en diagonale depuis les plots oranges, soit le faire de face et vite aller vers le nord pour montez sur les plots oranges tant qu'ils sont baissés. Rebroussez chemin pour récupérer le coffre : il contient **20 rubis**.

Depuis l'embranchement des quatre pots, reprenez sud puis ouest directement. Un autre point de repère est depuis le premier pot que vous avez croisé lorsque vous êtes tombés : à partir de celui-ci, longez toujours le mur sur votre gauche. Vous arrivez à un passage faisant une spirale (carrée certes, mais une spirale), et continuez sur le seul chemin disponible. Vous arrivez au dernier escalier vous menant au **Réceptacle de Cœur**. Sortez en sautant par la gauche , Tom récupère automatiquement son boomerang. Il vous promet de vous donner un coup de main lorsque vous serez dans le besoin.

Si vous n'aviez pas assez pour récupérer le Fragment de Cœur #01, vous devriez pouvoir l'avoir désormais. La suite vous attend à l'ouest d'où vous avez ouvert le coffre avec 20 rubis et récupéré les rubis cachés derrière les arbres, au sud-ouest du village. Tom vous descendra une échelle lorsque vous serez devant le premier donjon.
